\section{Inleiding}
\IEEEPARstart{D}{it} document vormt het projectplan voor de internationale studiereis van BK5, een klas van de opleiding Technische Bedrijfskunde aan Saxion University. De studiereis is een belangrijk onderdeel van de opleiding, omdat studenten hiermee de mogelijkheid krijgen om in een internationale context kennis en ervaring op te doen, zowel op professioneel als cultureel vlak.

\vspace{0.5cm}

Het doel van dit projectplan is om de voorbereiding en uitvoering van de studiereis gestructureerd vast te leggen en te onderbouwen. Dit is van belang om de leerdoelen van de reis te waarborgen, een duidelijke verdeling van verantwoordelijkheden te creëren en de betrokkenheid van alle stakeholders te borgen.

\vspace{0.5cm}

In dit document worden de doelstellingen en de scope van de studiereis uiteengezet, evenals de gemaakte keuzes ten aanzien van de bestemming en de bijbehorende kosten. Daarnaast worden de betrokken stakeholders geanalyseerd en worden mogelijke risico’s en bijbehorende beheersmaatregelen besproken. Ook bevat het plan een beschrijving van de aanpak en planning, de financiële onderbouwing en het budget, en een communicatieplan waarin de interne en externe informatievoorziening is uitgewerkt.

\vspace{0.5cm}

Tot slot gaat het projectplan in op de evaluatie en verantwoording van de studiereis, zodat achteraf de behaalde resultaten kunnen worden getoetst en verbeterpunten voor toekomstige reizen in kaart gebracht worden. De belangrijkste onderdelen van dit document zijn daarmee als volgt opgebouwd:

\vspace{0.5cm}

\begin{itemize}
	\item \textbf{Doelstelling en scope}
	\item \textbf{Bestemming en programma}
	\item \textbf{Planning en aanpak}
	\item \textbf{Budget en financiën}
	\item \textbf{Risicoanalyse en beheersmaatregelen}
	\item \textbf{Communicatieplan}
	\item \textbf{Evaluatie en verantwoording}
	\item \textbf{Conclusie}
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

Met deze opbouw vormt dit projectplan een gestructureerde leidraad voor de voorbereiding, uitvoering en evaluatie van de studiereis naar Boedapest.